由港鐵營運 澳門輕軌通車首月第三度故障 乘客需落車行路軌

籌建逾 20 年、由港鐵營運的澳門輕軌今日再度故障，列車一度停駛，乘客需要冒雨沿路軌離開，有人被困車廂期間感到不適。今次已經是澳門輕軌開通不足一個月內，第三度故障。

事發今日下午2時許，一輕軌列車由東亞運站駛往氹仔蓮花口岸站時一度停駛。消防證實曾接到報案，有乘客被困車廂內，其中一人身體不適。消防到達現場時有關列車已恢復行駛，涉事的乘客經檢查後並沒大礙，而列車已駛回蓮花口岸站。

網上流傳的影片可見，有一列車停於路軌上，有乘客需要走出車廂，沿路軌冒雨步行至月台。輕軌車站貼出告示，指由於事故輕軌系統列車服務暫停，受影響乘客請使用其他交通工具。

通車首日已故障

澳門輕軌在本月10日正式開通，但通車首日即出現故障。當時一輛往氹仔方向的列車出現故障，車上乘客需要在蓮花口岸站下車，導致該站乘客較為擠迫。澳門輕軌股份有限公司之後稱，是因為列車安全監控系統出現安全警示，為審慎起見部份乘客需要安排轉乘其他列車。

另外在本月22日一列由人手駕駛的輕軌列車，由海洋站駛至馬會站時，未有在指定位置停車，車門沒有開啟。職員需要安排車上約60名乘客在運動場站下車，改乘另一班列車繼續行程。

澳門輕軌系統氹仔線全長 9.3 公里，共設 11 個車站，途經機場、蓮花口岸、路氹西及馬會等車站。輕軌由港鐵公司的全資附屬有限公司港鐵（澳門）負責鐵路營運及維護。

港鐵在中國內地以至世界各地都有鐵路營運項目，而故障事件亦不時發生。今年 5 月，由港鐵領導營運的悉尼西北鐵路綫正式通車，同樣在首日就出現故障及延誤，導致部分車站出現大批人龍。有乘客表示當日列車足足延誤最少 45 分鐘。

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

沙中線都差唔多係咁上下

無爆炸算係咁

黨鐵做黨市都做得咁差咖

呢鋪又唔係100%黨鐵責任嘅
澳狗on99 俾黨鐵營運 不過起唔係黨鐵起
仆硬街㗎喎

超資得唔夠多,點行得順